---
id: release-2-2-0
title: PeerTube 2.2 est là !
date: 'June 03, 2020'
---

<p>Bonjour à toutes et à tous,</p><p>Après l'annonce de notre feuille de route pour la V3 de PeerTube, nous ne boudons pas notre plaisir de vous informer que la version 2.2 est sortie. Petit tour d'horizon de ce qu'elle apporte...</p><h4>De nombreuses améliorations côté interface</h4><p>Cette version 2.2 comprend de nombreuses améliorations pour rendre les interfaces de PeerTube plus agréables à utiliser. L'amélioration la plus voyante est sûrement <strong>la barre de recherche</strong>. Située en haut à droite, cette barre de recherche vous propose désormais des indications pour réaliser une recherche efficace. Par exemple, vous pouvez rechercher une chaîne par son nom mais aussi en utilisant la forme @channel_id@domain.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/search.png" alt=""></figure><p>Lorsque vous souhaitez télécharger une vidéo diffusée sur PeerTube (pour cela il vous suffit de cliquer sur les 3 points horizontaux situés dans le menu sous la vidéo et de sélectionner Télécharger), une fenêtre affiche maintenant des informations détaillées sur le fichier. Cette nouvelle fonctionnalité est active uniquement pour les vidéos uploadées après la sortie de cette version 2.2.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/download.png" alt=""></figure><p>Les internautes non connectés ont maintenant un <strong>bouton Paramètres dans le menu de gauche</strong> qui leur permet d'adapter leur usage de PeerTube :</p><ul><li>utilisation ou non du P2P,</li><li>affichage ou non des miniatures des vidéos à caractère sensible,</li><li>filtrage des vidéos selon les langues,</li><li>choix du thème de l'interface,</li><li>activation ou non de la lecture automatique des vidéos,</li></ul><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/settings.png" alt=""></figure><p>Autre amélioration bien pratique : on peut maintenant faire du <strong><em>drag and drop (glisser-déposer)</em></strong> pour mettre en ligne un fichier vidéo. Plus besoin donc de cliquer sur "Sélectionner le fichier", il suffit d'utiliser sa souris, son pavé tactile ou ses doigts pour glisser-déposer son fichier vidéo depuis son disque dur.</p><p><strong>Les imports de vidéo par URL ont été améliorés</strong> : on peut dorénavant importer les sous-titres et même récupérer quand c'est possible la licence et la langue de la vidéo. Assez pratique lorsqu'on veut dupliquer une vidéo d'une autre instance PeerTube tout en gardant l'ensemble des métadonnées.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/import-url.jpg" alt=""></figure><p>Nous proposions déjà un éditeur markdown pour par exemple <strong>mettre en forme le texte du champs <em>Description</em></strong> lorsque vous mettez en ligne une vidéo. Nous avons amélioré cet éditeur afin qu'il soit plus clair, et avons ajouté un mode plein écran.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/description.jpg" alt=""></figure><p>PeerTube vous permet aussi d'<strong>importer des fichiers audio</strong>. Chouette fonctionnalité pour diffuser ses compositions musicales ou ses podcasts même lorsque l'on n'a pas réalisé de clip. Au moment de la mise en ligne du fichier audio, il est même possible d'ajouter une image d'illustration qui sera fusionnée avec ce fichier. Cependant, soyez vigilant·e car l'image choisie sera définitive et ne pourra pas être modifiée.</p><p>En tant qu'adminstrateur⋅ice d'une instance, vous avez accès à une <strong>nouvelle interface de gestion des vidéos dupliquées via le système de redondance</strong>. Vous pouvez maintenant voir la liste des vidéos de votre instance qui ont été dupliquées sur d'autres instances. Mais surtout on vous affiche la liste des vidéos que vous avez dupliquées et on vous indique graphiquement la place que prennent ces vidéos dupliquées (ils sont jolis nos camemberts, non ?).</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/redundancies.jpg" alt=""></figure><p><strong>L'interface de gestion des signalements des vidéos</strong> a elle aussi été améliorée : ajout de filtres de recherches, actions rapides sur les vidéos et comptes, miniature de la vidéo dans le tableau, accès rapide à un embed, etc.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/moderation.png" alt=""></figure><p>La plus grande partie de ces améliorations a été réalisée par les contributions externes de @rigelk et @kimsible. Un grand merci à elleux deux !</p><h4>De nouveaux plugins pour diversifier les expériences</h4><p>Dans cette nouvelle version, nous avons ajouté la possibilité pour les plugins de <strong>définir des méthodes d'authentification externes</strong> et développé 3 plugins d'authentification :</p><ul><li><a href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auth-ldap" target="_blank">LDAP</a></li><li><a href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auth-openid-connect" target="_blank">OpenID</a></li><li><a href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auth-saml2" target="_blank">SAMLv2</a></li></ul><p>Il est donc désormais possible d'authentifier des utilisateurs via un serveur externe (compatible OpenID ou SAMLv2) ou via un annuaire LDAP. Ce travail a été rendu possible grâce à une contribution financière de la <em>"Direction du Numérique pour l'Éducation du Ministère de l'Éducation et de la Jeunesse"</em>.</p><p>On a aussi ajouté <strong>quelques <em>hooks</em> (points d'entrée vers des listes d'actions) au système de plugins</strong>, ce qui va permettre aux développeurs de créer de nouveaux plugins dédiés à la modération :</p><ul><li>suppression d'une vidéo,</li><li>validation d'un import URL/torrent,</li><li>capacité de masquer/démasquer une instance ou un compte,</li><li>blacklister ou déblacklister une vidéo.</li></ul><p>De ces ajouts est né un plugin, encore en test à ce jour : <a href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auto-mute" target="_blank">peertube-plugin-auto-mute</a>, qui permet de masquer automatiquement des comptes et des instances selon une liste publique. Si vous souhaitez que d'autres admins puissent utiliser votre liste publique de comptes et instances à masquer, n'hésitez pas à faire une pull request sur le README du plugin.</p><h4>Et aussi :</h4><p>Cette v2 ajoute le <strong>support de l'HTML (en complément du mode texte) dans les emails</strong> envoyés par PeerTube, les rendant moins austères et évitant les bugs de liens tronqués.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-2.2/fr/mail.jpg" alt=""></figure><p>L'admin d'une instance PeerTube peut choisir de s'abonner automatiquement (auto follow) à d'autres instances. Avant, la majorité des administrateurs utilisait cette fonctionnalité pour suivre automatiquement toutes les instances de l'index public (ce qui n'est pas sans poser des soucis de modération). Il est désormais possible pour n'importe qui de publier une liste d'instances (sur github, gitlab, pastebin, etc.), afin que des administrateurs d'une instance PeerTube utilisent l'adresse web de cette liste pour que leur instance suive automatiquement les instances d'une liste publiée. Ça permet de créer des liste d'abonnement automatique au sein de petits groupes.</p><p>Et enfin, on a amélioré l'API de l'embed, permettant aux sites web qui intègrent une vidéo PeerTube de mieux contrôler le lecteur : connaître la durée de la vidéo, savoir si la lecture est terminée, récupérer les sous-titres de la vidéo, spécifier un sous-titre à activer. Plus d'information sur <a href="https://docs.joinpeertube.org/api/embed-player" target="_blank">https://docs.joinpeertube.org/api/embed-player</a>.</p><p>Beaucoup d'autres améliorations ont été apportées dans cette nouvelle version. Vous pouvez voir la liste complète (en anglais) sur <a href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/blob/develop/CHANGELOG.md" target="_blank">https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/blob/develop/CHANGELOG.md</a>.</p><p><span>Merci à tous les contributeur⋅ices de PeerTube !</span><br> Framasoft. </p>
